［疑似核彈？］克警「拆一還二」屈得就屈 3億豪裝會所沙中綫埋單

整個遊樂會翻新工程、連同大量家電設備及健身器械，全數由沙中綫工程費「埋單」，涉款2.79億元，惟遊樂會與沙中綫並無直接關係。黃文邦攝(蘋果日報)

原本只有一層高的新翼大樓，重建後新增一樓酒吧區、二樓餐飲區及天台燒烤場。黃文邦攝(蘋果日報)

太子警察體育遊樂會在2014年開始進行翻新，2015年完工，涉款2.97億元。Google衛星圖(互聯網)

警官會所受沙中綫工程影響早前須拆卸，由港鐵承包拆卸及原址重建的工程及費用，重建工程現時仍在進行。李家皓攝(蘋果日報)

警官會所位於銅鑼灣鴻興道（紅框），毗鄰香港遊艇會，地價數以十億元計；由於地皮被劃作政府永久撥地，不用繳付地租，也不設批地條款，而且只供督察級以上警務人員享用，令他們猶如公務員中的特權階級。李家皓攝(蘋果日報)

受港鐵沙中綫工程影響，銅鑼灣警官會所須暫時拆卸。為作補償，港鐵除要承包拆卸及原址重建的工程及費用，還要額外花費2.97億元為「對面海」的太子警察體育遊樂會進行大翻新。《蘋果》調查發現，遊樂會透過是次翻新大規模「升級」會所設施，還要港鐵代購大量家具電器、健身器械及餐飲設備，全數由沙中綫工程費「埋單」；有人更要求港鐵預留數十萬元為警官會所舉行「奠基儀式」。

沙中綫工程費勢將超支至逾千億元，由於其過海隧道橫跨灣仔、銅鑼灣一帶，部份政府設施如港灣道體育館、灣仔游泳池須重置；銅鑼灣鴻興道的警官會所亦要暫時拆卸，以騰出空間興建通風設施，竣工後再原址重建。

消息人士指，工程一般以「拆一還一」原則處理受影響建築，即港鐵需承包警官會所的拆卸及重建，涉及工程包含在「銅鑼灣避風塘至金鐘站鐵路隧道建造工程（合約編號1128）」之內。

警官會所只供督察級或以上警務人員使用。據悉，警隊當時有聲音認為會所被拆後，警官要暫時移師至主要服務員佐級警員的太子警察體育遊樂會會所，故要求港鐵要同時全面翻新遊樂會，港鐵最終在沙中綫項目加開「警察體育遊樂會會所優化工程（合約編號1125）」，涉款2.97億元。

根據本報取得的內部文件，翻新工程包括將原有的草地滾球場新翼大樓全幢拆卸重建，原本只有一層高的大樓，新增一樓酒吧區、二樓餐飲區及天台燒烤場。會所大堂、健身室、射擊場等設施亦全數重新裝修，部份外牆改建成玻璃幕牆。早前有逾萬警員集會、大叫「X你老母」的球場，其看台及草皮亦是當時新建及重鋪。

翻新工程完成後，港鐵仍要為遊樂會代購大批現成物品，包括十多部跑步機、單車機、踏步機等健身器械，逾60多件雪櫃、熱水爐、製冰機、焗爐、廚櫃等餐飲設備，多部手提電腦、65吋電視、數以百計的枱凳、梳化、掛牆鐘、垃圾桶等家電用品，全數由沙中綫工程費「埋單」。

消息人士透露，翻新工程的設計及代購清單均經警方審核，由港鐵指示承建商執行，「正常係拆一還一，依家變相拆一還二，等如繞過撥款程序升級（太子）會所，非常可惡……BBQ個爐都要沙中綫畀錢，屈得就屈。」

遊樂會翻新工程由2014年開始，2015年完工；警官會所則在2015年8月關閉拆卸，現時仍在重建，預計明年底完工。消息又指，早前又有人要求港鐵預留約數十萬元工程費，待會所竣工後舉行奠基儀式，港鐵及警方亦曾開會討論細節，「連奠基嚿石頭都由沙中綫（工程費）包。」直至沙中綫去年連番爆出醜聞，計劃才暫時告吹。

公民黨立法會議員陳淑莊認為，警官會所只是暫時拆卸，5年內原址重建，難以理解為何要額外翻新太子遊樂會作補償；相反，市面交通、生活、地舖等民生設施同樣有受工程影響，市民卻只能默默忍受，「即係警察高官嘆少5年，同員佐級警員共享設施就唔得嘅？點解市民嘅就要接受，警察高官就可以提升？對市民都唔公道。」即使太子遊樂會有需要翻新，也應循正常途徑申請撥款，而非「攝」入沙中綫工程項目內，「處理上好唔清晰，政府好似想過咗海就神仙咁」。

另外，她強調沙中綫工程費是由公帑支付；而過往政府的翻新工程，一般只包括樓宇結構、外牆或內櫳的維修保養，「翻新到呢個規模（添置、提升大批家具及器械）……過往唔係好曾聽到過。」她質疑做法違反善用公帑原則，「唔係必需嘅翻新工程，而係額外嘅器材提升，警察又有自己嘅（福利）基金，點解唔循呢個途徑去做，要打埋入公帑（找數）？」

港鐵、路政署及警方至截稿未有回覆。

［行動］929細節出左了 唔該文宣 推爆佢 (2)

我係召集今日喺始創唱國歌嗰個小薯仔，我有啲嘢想講

屌你老母死黑警

食屎啦黑警

仲有人買地鐵股票

推

幾時光復個幢會所？

大家都係紀律部隊 憑咩黑警有特權

CLS蘋果
黨鐵黑警我DLLM等清算啦

唔推唔得 核彈呀！

Cls，同賄賂警察有咩分別

真係想以軍政府為名將全隊黑警升做特權階級。

根本就係重返封建時代

香港真係好黑暗，唔怪得要光復

四大探長交保護費

軍政府,特權階級

警政府

原來真係黨鐵

夠起多5，6次垃圾會

散仔冇份架喎 起義啊 藍衫唔入得會所啊家陣？

推

［第六期牆紙］ 百日抗爭運動，願榮光終歸香港
第六期Link :
第五期Link :
第四期Link :
第三期Link :
第二期Link :
第一期Link :
TG CHANNEL :
喜歡的話請記得訂閱

癡撚線，你地係香港最低等既人，憑咩有咁既福利!!!

推推推

蘋果痴撚線
刮到咁多料

Push

我想參觀下

又多一單，真係叉雞飯

講個笑話
香港勝在有ICAC

明貪污

沙中綫用公帑起
錢就我地俾，賺就港鐵賺

真係核彈

Dllm咁撚樣屈鳩香港人

果然係軍警政權

屌你地老母
每年交稅就係咁用？養你班廢柴仲要俾你地咁玩

Dllm

cls

呢d係咪要去到立法會先有得搞？
定係已經黑警大撚曬做乜都得

真係特權階級

dklm

Cls
蘋果

血汗錢

香港就算廉政公署運作正常是所謂嘅廉政排名都冇辦法打入去世界前列只係喺20幾名徘徊
因為香港嘅合作貪污其實已經係非常之利害，冇犯法其實係外國已經同嚴重貪污嘅水平差唔多
只係因為法制唔同所以佢哋呢啲行為先叫做合法，實質上係高度貪腐

push

用黑警OT人工埋單啦仆街

特殊階級

推
推
推

放_ _左佢

pish

逼到中共跪低先有得搞

賄賂完仲要俾人撚
垃圾黨鐵

官警黑

軍政府拎晒特權啦
之後見到邊個靚女捉佢入去會所做慰安婦都得添

死黑警， 又唔做嘢 又唔讀書 淨係識玩

仆街
貪污舞弊
殺人放心
官商勾結
有咩衰野係無做過

cls....仆街黑警

政權

點解香港會變成咁架？

有人篤

dllm

十足十以前日軍果啲香港人真係慘

點解香港變成咁
黑警變特權

等清算一日來臨

佢地點解唔用自己交既稅去豪裝

推，強烈要求起左嘅拆撚番佢

想問個遊樂會 ，其他部隊 消防海關用唔用得？

舉報班死黑警啦

lm

特權階層

特權階級

其他公務員有無自已會所？
消防會所？懲教會所？。。。？

屌你老母

警犬娜用公款?

其他紀律部隊做又做得多過班黑警
但係人工福利差咁多，仲要比黑警笑垃圾淨係識打波

ICAC?
Integrated community and agency for corruption?

Push, 黨鐵投資者自己睇路

屌佢老母

Cls

交番地出來起公共房屋

成日想好奇一問點解唔痴文宣搞下太子警察體育遊樂會？

痴撚線

推爆

原來有著數，封站都係禮尚往來

原來係賊嚟

歸還警產

班狗憑咩

又要課金比蘋果

應該唔難燒？

咁撚黑暗嘅....

藍絲最鍾意講果句
誰大誰惡誰正確

咁撚賤 一定係減班狗d福利

成班軍政府 屌

Pushhh

蘋果好波，挑撥警隊與其他政府部門

推
咩旗都好，外國旗、Chinazi旗、黑港旗，就係唔要支那旗
無錢整旗可以考慮下自己印
10月1日，國殤大日子
和理非同我一人舉一支黑旗
黑衫，黑旗，賀佢國慶
大量template任你揀
請瘋狂印，通街掛，一人一黑旗，人人揸旗行街
好期待中共國慶，而全港掛滿黑旗嘅畫面

起多個浩園準備葬晒班死黑警就差唔多

揾個星期炸左佢

沽黨鐵

香港倒退50年

黑暗到

又拎納稅人d錢自肥

淨係呢樣其他紀律部隊都眼紅

人地有特權，所以我地先要光復香港

Pish

又多個訴

又多個訴求

推到黑警死全家

屌你老母全部民脂民膏，呢班垃圾好唔好意思呀！

等同屋企個菲傭打撚完個主人，個主人要出糧比佢仲要幫佢買車買新衫比撚埋張主人床佢訓一樣咁荒謬

勁垃圾

PUSH

散仔冇份用！散仔好慘笑死人

哇我屌你老母

屌

我估係海關，ICAC，消防都低等過Popo掛，佢哋冇得隨街打人，憑咩共享特權？

佢地就會話自己都有交税
分分鐘交得多過你

鴻興會所

啲黑警免費搭黨鐵，仲包埋遊樂設施

唔得
其他部門有自己嘅遊樂會
但係一定無我哋個遊樂會咁正

佢地無自已會所
只有克警獨有？
既然係政府設施
應該開放給市民大眾使用

ok，拆得，議員唔做野，我地香港人自己做

唔係咩叫軍政府啊
殺人都無事啦而家

Push推Pish
公平、自由、民主、公義、人權得來不易
漫長的道路上需要你支持我，我扶持你
有時惘然若失，但我們也要自信往前邁步
有咩嘢唔想失去，就努力捍衛同守護
現在就用自己雙手實踐夢想，迎接未來

短期目標：改善抗爭能力，提升身份認同
建議：各有各做
中期目標：區議會(94%民主產生)
建議：關注身邊人，團結一致，各有各做
長期目標：強化民主陣營勢力
建議：抗爭生活化，減少比錢極權陣營
終極目標：民選議會、民選政府
建議：國際戰線、傳播思想、滲透內部

公務員：小隱於野，中隱於市，大隱於朝
和勇合一：1.合法之下，最大勇武
2. 做任何事，永不被捕

@謠言係疫症•不傳播•去求診•澄清藥
@FakeNews係Cancer•不擴散•求事實•割
@接觸資訊時，腦袋要清醒

只要爭取民主團火未熄，還是有機會達成
衛城革命,生活抗爭；拖垮邪惡,打倒腐敗
@Template@
每日任務：1. 讀書、識法律2.運動、鬥長命3.幫襯良心商店、抵制送中商戶4.開AC玩國際戰線 (Twitter, IG, Facebook, Reddit)5.多發佈正面資訊、冷處理負面POST6.十點咆哮發泄7.訓覺前思考思考思考下，各有各做
每星期任務：1. 低消費、高儲蓄、罷買日2. 教育家中兩老3. 去連儂牆幫手
每月任務：1. 換美金，走資2. 陪審員/派傳單/放映會/各有各做
或者做唔足，但我會堅持；Best effort，你呢？民主尚未成功，同志仍需努力
Twitter 共識頻道
理非可以做的事
良心與無良商戶
@Template@
Version 2019.09.24

痴撚線屌你老母死黑警 特權階級 快d自殺死

第六大訴求
歸還警產 供市民使用

痴撚線⋯究竟可唔可以唔好再比錢整埋啲差佬野

好撚反感

清算！制裁！

無法無天

唉，貪污

612 721 811 831 新屋嶺

做沙中綫真係發過豬頭
不如政府派多4000由沙中綫撥款

推dllm

駐港中國人民解放軍有無港警咁多會所？

我地香港人就係Object
你班黨衛兵就咁好待遇？

"港鐵代購大量家具電器、健身器械及餐飲設備"
好過份喎....

仲有無人想講黨鐵是無菇的

好波

唔怪得兩個咁Friend啦！

散仔守門口就得

洗唔洗整埋個沙圈俾佢地簡女呀屌你老母

屌...

H

睇到眼火爆

F

Brexit都係靠呢招食糊！
【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

貼哂係黨鐵站

仆街

林志偉幾時出黎講野呀
咁靚個會所你班靚連門口都冇資格入
想入奶下大sir袋底先啦

咁多負評mon po狗全面進場

on9黑警

香港黑警

2push 無人知呢單野有幾重要

屌你老味，我地既錢比黑警起會所？！

up

屌你地啦，市民受苦你地就用公帑搞靚自己個會所

831

屌..

推
積極開發文攻新戰線

軍政府

警鐵一家親

一

屌 推

軍政府搶錢

啊 死黑警

屌你老母！

憑咩 死黑警

光復香港！

以後做咩都唔駛問香港人啦

哇屌 根本貪污腐化

CLS 靠乜嘢呀

推左先

你估班白衫真係當佢地自己友咩

推撚爆呢個post啦

警官會所只供督察級或以上警務人員使用

推爆佢老母

其他紀律部隊有冇會所
我知海關好似有一座

收得林志偉皮？

推 我屌佢老母，單單係呢樣都夠班狗死全家

再推

大sir話你要我同啲散仔逼埋個咁撚細嘅會所我點用呀

Pish 到全港睇到

屌你 9憑咩啊

核彈, 文宣!!!!!!!!!!

憑咩呀

香港一早已經爛透，只係面嗰浸仲好似正正常常。

四大探長時代
班港豬藍屍一齊攬炒
齊齊被收規！

仲有你班垃圾mon post散仔狗
以為自己有份用個會所呀？收皮啦
你上供老婆仔女俾白衫咪有得用囉

大核彈

公道d，遍文話太子個個係散仔用，銅鑼灣個個係白衫用，只不過呢家白衫個個要重建，白衫覺得藍衫個個太cheap狗都唔屌，屈黨鐵比錢upgrade 用住先

屌真係CLS

仆街軍政府，黑警有特權 ? 連其他紀律部隊都被佢地比下去 ?

收番黑警 d地再發展或改為公眾用途

諗起啲垃圾散仔去會所玩，見到上司都要敬哂禮，sir sir聲咁叫就好想笑
Btw 用住先都一定玩特權階級

幫手推...克警正式回到未有廉政公署嘅年代

休咩息, 遊咩樂會
拆左黎起公屋, 最多留一層原區安置

呢啲招數鄉黑用慣
新界啲村都有好多呢啲拆一賠二嘅野
但起碼拆同賠都係叫工程受影響地方

721 811 831
警鐵

推呀屌

痴線 軍政府黎嫁

核爆

太子既遊樂會關沙中線咩事
咁多翻新既家具設備又要提供埋
班死黑警係到濫用公帑
又要市民埋單

hkpd個朵就嚟超過nypd

#而且只供督察級以上警務人員享用#
又冇散仔份

特權階級
惡過777
再嘈開真槍

推上外國啦

光復香港 時代革命

貪污

好黑暗 憑咩？

睇嚟今日又會自己取消個4點冇腦9UP PC~

正呀

推土機

混防局有冇回應

無

政治中立

四大探長年代

929

黑暗咗成十年先有人發覺
港豬真係好可怕
好彩最後都有醒

屌你老母 沙中線 又偷工減料 又利益輸送

香港警察
屌哂你老婆仔女

Apple 撚狗之王

得一想二就係呢d

蘋果

不得不承認殺人犯已經變左特權階級

死黑警最叻咪做埋依d野
只不過轉左手法，但依然係
貪污

班廢柴憑咩有特權

用火魔法拆撚左佢啦

糟了! 是世界奇觀!

21世紀特權階級
李嘉誠都唔夠狗惡

入唔到狗屋咁轉去太子拆你班撚樣個私竇囉

太子遊樂會?靠濫權得返嚟嘅野，拆撚咗佢啦成班特權階級

極醜惡！

721,811,831,新屋嶺

五大訴求，缺一不可!

#chinazi

屌你老母
真係官商勾結到仆街

Dklm

推呀喂!!核彈!!!!!!!!!!!!!!
利益輸送?
黨鐵又直播CAM

agree

dllm popo

仆你個街

屌你老母 天龍人

愈睇愈嬲！

推到佢拆返晒d 野

搶錢 唔怪之得咁貴啦
起極起唔完又話再攞錢起
乜都入公數 官商勾結

原本就係大白象工程 仲要不停超資
用納稅人錢去討好有錢人 接駁大陸 將香港人送中

當初批個陣唔講，而家至講

蘋果好波

絕不放棄 ⚠️

有冇入bd則啊
潛建啊~~~?

屌 點解佢地有兩個會所 其他紀律部隊只可以share一個紀律部隊會所

陸沉啦屌你老味

軍政府依家殺人放火強姦棄屍樣樣做齊都無事
會怕人話呢d咩

推呀！！！

詐詐諦諦以為香港人睇唔到
成班賊黎
黑社會

pushhh

柯房宮?

仲有人話要靠icac 根本香港所有制衡既機關都無哂力

612 721 811 831 903

死黑警!!!!!!!!!!!

嘩屌

用公帑起遊樂園？

拆左起過仲要買埋傢私電器包埋太子狗竇番新都係三億,
立垃會爛果少少野就五千萬維修

嘩屌你老母

搞次光復太子遊樂會

屌鳩黨鐵黑警

好過去搶

有咩方法可以制止佢

就嚟直接起座警犬專用迪士尼

請試舉例說明

以前英皇同TVB啲換獎協議
董事會允許員工收取回傭

PISH

ICAC仲有無用

香港警察鎮壓騷亂時導致示威者死亡

香港警察扣押示威者時輪姦香港女市民

黑警死三代
721
811
831

黨鐵要流血不止先得

仆街狗

721,811,831,新屋嶺

，

關沙中線咩事

因為起沙中線拆左個警官會所 原本應該一賠一 宜家一賠二 但呢個deal 係港鐵同警方自己傾

死咗 光復香港 要令ICAC復活

理性啲咁睇 一個願打一個願捱 黨鐵求狗俾個地方佢做野起野 起完起返樓俾班狗
問題嚟啦黨鐵洗嘅係政府錢 屌你政府唔鳩理架？家下因為咁而用多近3億港紙 屌你拎嚟派錢仲實際啦仆街

ICAC呢

證明到黨鐵黑警有利益輸送關係 我地搞港鐵更加合理

寧願係李氏力牆下生活，都唔要比警犬統治

屌，唔好講到敢出面喇
不過點都要報下既，都係上網㩒個制姐

點解要埋單

如果佢係用自己儲備起 我理得佢起十橦 唔知係咪用立法會撥款起

死全家

私相授受

推啦

推 死仆街打完香港人仲要搶埋錢

荒天下之大謬

警權真係過大

p

個地盤咩編號? 一齊1823到佢無限期停工

689冇事，721冇左件事，呢單會做野就奇
得閒咪接啲垃圾case扮工囉，icac咩黎架？？

CLS

Push.

推
屌佢老母，班狗真係做撚咗特權階段

仆街
做狗真係有特權架?

唔好再妄想班低智商毅進仔有獨立思考能力啦，佢地淨係識服從嫁咋

聽日記者會就問呢個啦！

香港真係好撚痴線

巧取豪奪

警隊存在從來都只有一個目的 就係「維護政權」

淨係起薪點都差一截啦

復活ICAC

wow....Now I know where HK money is spent.

927愛丁堡 928金鐘添馬 929Sogo 930大三罷

文宣tg

連登洗地推po組